<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<Colony.label>Koloni</Colony.label>
    <Colony.description>Ditt samhälle.</Colony.description>
    <Colony.pawnsPlural>kolonister</Colony.pawnsPlural>
	
	<Spacer.label>Rymdman</Spacer.label>
    <Spacer.description>Människor från distanta delar av rymden.</Spacer.description>
    <Spacer.pawnsPlural>rymdmän</Spacer.pawnsPlural>
	
	<Outlander.label>Stad av utlänningar</Outlander.label>
    <Outlander.description>Ett litet samhälle av överlevande.\n\nDessa människor har bott här i årtionden. De har förlorat mycket av den teknologi som först tog dem hit, och arbetar vanligtvis med enkla mekaniska verktyg och sammansättningar, och försvarar sig själva med avancerade vapen från krut-eran.\n\nDe är varken aggressiva eller svaga, och bryr sig bara om handel, tillit, och överlevnad.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>utlänningar</Outlander.pawnsPlural>
	
	<Pirate.label>Pirat band</Pirate.label>
    <Pirate.description>En grupp pirater.\n\nPirater varken odlar, bygger eller förhandlar. De får det mesta av sin rikedom från plundringståg och från vad de rånar de mer produktiva grupperna i området på.\n\nDeras teknologiska nivå är för det mesta beroende på vilka de har lyckats stjäla från nyligen. För det mesta bär de på krutvapen, men de med tur kan ha mer avancerade energivapen, medan några gillar att knivhugga sina fiender på nära håll.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>pirater</Pirate.pawnsPlural>
	
	<Tribal.label> Infödingsstam</Tribal.label>
    <Tribal.description>Dessa människor har varit här en väldigt lång tid. Deras förfäder kanske krashade här hundratals år sedan. De kanske är dem enda överlevande efter en våldsam naturkatastrof som förstörde deras hög-teknologiska civilisation. Hur som helst, så är stamfolk för det mesta nomader som lever av marken genom att använda primitiva verktyg och vapen.\n\nVissa stammar är mer aggressiva än andra; många villiga att gå med på handel och allians, till och med med konstiga folk som ni. Nära samarbete eller rekrytering kommer vara väldigt svårt på grund av de stora skillnaderna mellan er i både socioteknologi och språklighet.\n\nTrots deras tydliga teknologiska svaghet, så kan stamfolken vara farliga fiender och värdefulla allierade på grund av deras färdighet med lågteknologisk krigsföring, deras råa antal, och deras djärvhet.</Tribal.description>
	<Tribal.pawnsPlural>stam-tillhörande människor</Tribal.pawnsPlural>
	
	<Mechanoid.label>Mekanoidisk svärm</Mechanoid.label>
	<Mechanoid.description>En svärm av uråldriga, sjävreproducerande robotar.</Mechanoid.description>
	<Mechanoid.pawnsPlural>mekanoider</Mechanoid.pawnsPlural>
	<Mechanoid.fixedName>En svärm mekanoider</Mechanoid.fixedName>
	
	
	
	
</LanguageData>