<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Tryck för att se problemet</ClickToJumpToProblem>

  
  
  <NeedSawmill>Behöver sågverk</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Du behöver något sorts sågverk för att kunna hugga stockar till mer användbara plankor.\n\nBygg ett HANDSÅGVERK eller ett ELEKTRISK SÅGVERK.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Dåligt humör</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Kolonisatörerna är på dåligt humör och kan drabbas av ett lätt psykiskt sammanbrott när som helst:\n\n{0}</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Hemskt humör</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Kolonisatörerna lider av akut stress och riskerar ett kraftigt - potentiellt våldsamt - mental sammanbrott:\n\n{0}</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Kolla Kolonisatörernas Behov-flik för att se vad som besvärar dem.</LowMoodDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Kolonist behöver räddas</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Kolonister behöver räddas</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Kolonister ligger handikappade på marken:\n\n{0}\nSkicka en annan kolonist för att rädda och bära dem tillbaka till sina sängar.\n\n(För att rädda någon; klicka på en annan kolonist och högerklicka sedan på offret, klicka därefter på Rädda.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Bygg ett rum</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Ett rum består av separata väggdelar med en dörr.\n\nAnvänd ARKITEKT-menyn nere i det vänstra hörnet för att välja var du vill att något ska byggas. När du har bestämt att bygga något kommer dina kolonister att utföra arbeta så gott de kan.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Behöver försvar</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Du har varit här ett tag nu och har troligtvis redan blivit upptäckt av andra. Förbered dig för kommande räder.\n\nDu borde förbereda försvar.\n\nBygg några Vaktposter.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Behöver en läkare</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc> Kolonisterna behöver läkarvård, men det finns inga friska kolonisatörer av typer Läkare.\n\n{0}\nTilldela arbetstypen Läkare till någon av dina friska kolonisatörer. Om skadorna förblir obehandlade riskerar följderna att bli permanenta.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Behöver en gruvarbetare</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Du har angett att några klippväggar ska bli utgrävna, men ingen kolonist har blivit tilldelad arbetstypen Gruvarbetare. \n\nTilldela arbetstypen Gruvarbetare till någon av dina kolonisatörer.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Behöver en fångvaktare</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Du har en fånge, men ingen kolonist är tilldelad arbetstypen Fångvaktare.\n\nTilldela arbetstypen Fångvaktare till någon av dina kolonisatörer.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Trytande livsmedelsförråd</LowFood>
  <LowFoodDesc>Du har {0} näring kvar i ditt livsmedelsförråd. Detta är farligt lågt.\n\nOdla, köp, hitta, eller jaga för att skaffa mer mat.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Trytande läkemedelsförråd</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Du har bara {0} läkemedel kvar i förrådet.\n\nKöp läkemedel från handelsmän.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Det finns inga läkemedel kvar i förråden.\n\nKöp läkedel från handelsmän.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Kolonisatörerna behöver sängar.</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Du har fler kolonisatörer än vad det finns sängar. Någon kommer sakna en plats att sova på.\n\nDu kan antingen skapa fler sängar, eller ändra en fånges säng till en säng för kolonisatörer.\n\nOm du inte har några resurser så kan du placera ut sovplatser direkt, gratis.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>En jägare saknar vapen</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>En kolonisatör har blivit tilldelad arbetstypen Jägare, men saknar ett vapen. De kommer inte att börja jag innan de har ett vapen.\n\nFör att minimera skaderisken rekommenderas ett vapen med lång räckvidd.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Svält</Starvation>
  <StarvationDesc>Kolonisatörerna svälter:\n\n{0}\nSkaffa mat åt dem.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Djur svälter</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Kolonins djur svälter:\n\nSkaffa mat åt dem.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Utmattning</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Kolonisatörerna är utmattade och behöver vila:\n\n{0}\nLåt dem vila ett tag. Se till att det finns en säng tilldelad till varje kolonisatör. Se också till att de inte är utarbetade.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Behöver en behållare</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Du har en Näringsautomat som saknar en Behållare bredvid sig.\n\nFör att fungera måste näringsautomaten ta från en närliggande behållare fylld med rått livsmedel.\n\nBygg en behållare jämte näringsautomaten.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Byggnad behöver elektricitet</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Byggnad behöver elektricitet</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Dessa byggnader kräver elektricitet och saknar anslutning till en energikälla:\n\n{0}\nAnslut dem till en generator eller ett batteri.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>och mer</AndMore>

  <NeedMealSource>Behöver måltidskälla</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Du saknar möjlighet att producera måltider från råa livsmedel.\n\nBygg en spis, lägereld, eller en näringsautomat.\n\n(De får inte vara i en fängelsecell, annars kan inte kolonisatörerna använda den.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Behöver hemområde</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Du måste definiera ett HEMOMRÅDE där dina kolonisatörer kommer att städa, släcka bränder, och reparera saker.\n\nDefinera ett hemområde genom att använda ZONER-sektionen i ARKITEKT-menyn.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Behöver ackumulatorer</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Du har bara solpaneler men inga ackumulatorer. Detta betyder att du kommer att drabbas av strömavbrott varje gång solen går ner.\n\nBygg en ackumulator eller två som kan försörja dig över natten.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Ingen handelsförmåga</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Du saknar förmågan att förhandla med förbipasserande skepp.\n\nBygg en kommunikationskonsoll.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>En slagskämpe har ett projektilvapen</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>En av dina kolonisatörer har Slagskämpe som personlighetstyp men bär ett projektilvapen. Detta kommer att göra hen väldigt olycklig.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>En kolonisatör med sköld har ett projektilvapen</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>En av dina kolonisatörer har en personlig sköld och bär ett projektilvapen. Hen kommer inte att kunna skjuta genom skölden (förutom mot mål som redan finns inpå hen).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Behöver forskningsprojekt</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Du har utrustning för att kunne genomföra forskning, men inget valt projekt.\n\nÖppna forskningsmenyn och välj ett projekt.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Behöver förvaring</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Du har valt att frakta bort {0} men det finns ingenstans att ta den.\n\nDesignera ett förråd och se till att det acceptera {0} via dess inställningar.</NeedDumpDesc>

  <!-- Removed
  <NeedGrave>Behöver grav</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Det ligger en död kropp på marken och det finns ingenstans för dina kolonister att ta det.\n\nBygg en grav eller dumpningsplats och sött dess förvaringsinställningar.</NeedGraveDesc>
  -->

  <ColonistsIdle>{0} kolonist(er) är syssolös(a)</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Dessa kolonister är syssolösa:\n\n{0}\nSe efter om du kan sätta dem i arbete.</ColonistsIdleDesc>

  <!-- Removed
  <HaltedConstructions>{0} konstruktioner saknar material</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Dessa konstruktioner saknar material:\n\n{0}\nDu borde tillgängliggöra de material som krävs för dina kolonister.</HaltedConstructionsDesc>
  -->
  
  <ColonistNeedsTreatment>Kolonisatör behöver vård</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>En kolonisatör behöver medecinsk vård. Utan det riskerar personen att dö från sina skador, eller att skadorna förblir permanenta.\n\n{0}\nBehandla hen genom att ta hen till en sjuksäng.\n\n(Först,avsätt en sjuksäng genom att markera valfri säng och ange att den ska vara en sjuksäng. Därefter, markera den skadade kolonisatören och högerklicka på sjuksängen för att göra hen till en patient.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hypotermi</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Kolonisatörerna lider av hypotermi, ett tillstånd där en persons kroppstemperatur som följd av nedkylning understiger gränsen för vad som krävs för att upprätthålla ämnesomsättning och andra kroppsfunktioner.\n\n{0}\Se till att de klär sig varmt och att rummen är tillräckligt uppvärmda.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} patienter väntar på sin opereration</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Patienterna väntar på sin operation:\n\n{0}\nSe till att du har all nödvändig medecinsk utrustning och att en ledig läkare finns tillgänglig.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Eldsvårda!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>De finns en eldsvårda i ditt hemområde!</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Allvarlig sjukdom</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Det finns personer som riskerar att dö av en allvarlig sjukdom:\n\n{0}\nSe till att de får den bästa möjliga medecinska vård.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Det finns personer som riskerar att dö i en allvarlig sjukdom:\n\n{0}\nOm möjligt, överväg att amputera eller ersätt den infekterade lemmen för att rädda kolonisatören.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Biljardbordet kräver mer utrymme</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Ett av dina biljardbord blockeras av ett närliggande objekt vilket hindrar dina från att använda det.\n\nEtt biljardbord kräver ett tomt utrymmer runtom det för att kunna användas.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Jägare har en sköld och ett projektilvapen</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>En av dina jägare använder ett projektilvapen samtidigt som denne bär en personlig sköld. Skölden hindrar jägaren att från att träffa sitt mål på avstånd.\n\nDenne kommer inte att kunna jaga så länge skölden inte avlägsnas.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
</LanguageData>