<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Flytta på kameran genom att klicka och dra med mittenknappen på musen eller med WASD-knapparna.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>För att rädda en sårad kolonist, klicka på en frisk kolonist och högerklicka sedan på den sårade.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>En fiende har blivit handlingsförlamad. Du kan fånga denne!</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>För att fånga, klicka på en kolonist, högerklicka på den handlingsförlamade fienden, och välj Fånga.\n\nDu kommer behöva en extra säng, som är markerad för användning av fånge.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>För att kontrollera kolonister direkt för strid, inkalla dem genom att klicka på dem och sedan klicka Inkalla.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>En inkallad kolonist kommer bara att göra vad du säger åt dem, och kommer bara att agera som soldat. De som har vapen kommer att använda dem när de har möjlighet.\n\nLämna inte kolonister inkallade för alltid - de kommer tillslut att svälta och bli oglada.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Kolonister kommer inte att interagera med saker som är markerade som FÖRBJUDEN.\n\nKlicka på maten och metallen nära din landningsposition och klicka på F för att UPPHÄVA FÖRBJUDNING.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>För att göra så att kolonister arbetar vid ett bord, måste du klicka på bordet och klicka på knappen Order. Här kan du säga vad som ska tillagas, vad som ska tillverkas, och vilka varelser som ska slaktas.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>För att växa mat, placera TILLVÄXTZONER genom att använda Ariktekt menyn.\n\nDe kan bara placeras på bördig jord.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Tips:\n\nFör att skicka varor eller silver till orbital-förhandlare, måste du bygga en ORBITAL FÖRHANDLINGSSIGNALERARE utomhus och placera ett förråd av varor nära den.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Om du någonsin inte vet vad du ska göra, kolla på NOTISERNA till höger på skärmen.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Zooma in och ut med musens rullningshjul eller knapparna T och G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Du kan snabba upp, sakna ner eller stanna tiden genom att använda tidskontrollerna nere i det högra hörnet.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Kolla i en fånges 'Fånge' flik för att beordra hur de ska behandlas.\n\nDu behöver en kolonist med Vakt-arbetet för att ta hand om fången.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Du kan designera vart dina kolonister ska gräva i ARIKTEKT MENYN.\n\nGenom att bryta MINERALER så får du METALL.\n\nBrytning av sten ger ingenting.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Du kan ställa in varje kolonists arbetsinställning i ÖVERSIKT nere i det högra hörnet av skärmen.\n\nDe kommer alltid att utföra den högsta prioriteten av jobb defName som de kan hitta.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Kolonister kommer inte att utföra jobb som de inte har tilldelat till sig.\n\nOm ingen har en specifik arbetstyp tilldelad till sig så kommer arbetet aldrig att utföras.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>För att din kolonist ska utrusta sig med ett vapen, välj kolonisten och högerklicka sedan på vapnet.\n\nDet finns vapen på marken vid din startposition.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>HEMREGIONER berättar för dina kolonister vilka områden som ska städas och vart de ska släcka bränder.\n\nDefiniera en HEMREGION med Zoner kategorin i Arkitekt menyn. under the Architect menu.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>I förrådsfliken kan du expandera kategorier vilket kan användas för att tillåta eller neka specifika saker. Klicka på trianglarna till vänster av kategorinamnen.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Du kan konfigurera förråd och förrådsbyggnader genom att klicka på dem och öppna FÖRRÅDSFLIKEN ovanför inspektionsfönstret nere i det vänstra hörnet.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Du kan ställa in vad som ska växa i en växtzon. Du kan tillochmed växa träd!\n\nBara välj växtzonen, öppna Växer-fliken, och klicka på knappen 'plantera'.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Klicka på MELLANSLAG för att pausa eller återaktivera spelet.\n\nDu kan ge order medan spelet är pausat.\n\nKom ihåg - om saker blir för hektiska, klicka bara MELLANSLAG.</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Du kan snabbt avvisa inkommande brev genom att högerklicka på dem.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>För att kommunicera, klicka på en arbetande kolonist och högerklicka på kommunikationskonsollen.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Du kan ändra PRIORITETEN av förråd. Kolonister kommer att fylla förråd med högre prioritet först.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Du kan kolla upp information i WIKI.\n\nAnvänd länken nere i det högra hörnet av skärmen.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>För att skicka varor eller silver till orbital-förhandlare, måste du bygga en ORBITAL FÖRHANDLINGSSIGNALERARE utomhus och placera ett förråd av varor nära den..</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Om du arresterar någon så kommer hela deras anhang att bli din fiende.\n\nArrestera ingen om du vill förbli vänner med deras anhang!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>


</LanguageData>