<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <SunLamp.label>Sollampa</SunLamp.label>
  <SunLamp.description>Belyser ett område starkt nog för att odla grödor.</SunLamp.description>

  <OrbitalTradeBeacon.label>Handelsfyr</OrbitalTradeBeacon.label>
  <OrbitalTradeBeacon.description>Krävs för handel med handelsskepp i omloppsbana. Du kan bara sälja varor som är nära en handelsfyr och inte under ett tak. Handelskepp kommer släppa varor nära handelsfyren.</OrbitalTradeBeacon.description>

  <CommsConsole.label>Kommunikationspanel</CommsConsole.label>
  <CommsConsole.description>Används för att kommunicera med handelsskepp. Används även för handel och diplomati med andra fraktioner.</CommsConsole.description>
  
    <!-- Passive equipment -->
	
  <MultiAnalyzer.label>Multianalysator</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Ökar forskningshastigheten. Måste placeras jämte en högteknologisk forskningsbänk. En forskarbänk kan länkas samman med endast en multianalysator.</MultiAnalyzer.description>
  
  <VitalsMonitor.label>Vitalparametersensor</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Ökar kvalitén hos behandlingen av patienten. Måste placeras jämte en sjuksäng. En sjuksäng kan kopplas samman med endast en vitalparametersensor.</VitalsMonitor.description>

    <ToolCabinet.label>Verktygsskåp</ToolCabinet.label>
  <ToolCabinet.description>Ökar arbetshastigheten. Måste placeras jämte en arbetsbänk. En arbetsbänk kan ha endast två verktygsskåp samtidigt.</ToolCabinet.description>

  <FirefoamPopper.label>Brandskumssmällare</FirefoamPopper.label>
  <FirefoamPopper.description>När denna smällare fattar eld, eller aktiveras manuellt, sprejas ett stort cikulärt område med brandskum.</FirefoamPopper.description>
  
    <!-- -->
  
  <Grave.label>Grav</Grave.label>
  <Grave.description>Lägg de döda i gravar för att ge dem en anständig slutlig viloplats. Kolonisatörer kan besöka gravar för meditativ glädje.</Grave.description>

    <Sarcophagus.label>Tumba</Sarcophagus.label>
  <Sarcophagus.description>Ett detaljerat gravmonument för att hedra den döda.</Sarcophagus.description>
  
  <!-- Cryptosleep casket -->

  <CryptosleepCasket.label>Kryptokapsel</CryptosleepCasket.label>
  <CryptosleepCasket.description>En kryptokapsel med intern energiförsörjning. Skapad för att försätta en person i dvala och skendött tillstånd under en längre tid.</CryptosleepCasket.description>
  
  <AncientCryptosleepCasket.label>Gammal Kryptokapsel</AncientCryptosleepCasket.label>
  <AncientCryptosleepCasket.description>Det verkar som denna kryptokapseln har varit förseglad under väldigt lång tid. Vem vet vad den kan inehålla?</AncientCryptosleepCasket.description>

  <MarriageSpot.label>Bröllopsplats</MarriageSpot.label>
  <MarriageSpot.description>En plats där bröllopscermonier kan hållas. Åskådare kan se på från båda sidorna.</MarriageSpot.description>

  <PartySpot.label>Festplats</PartySpot.label>
  <PartySpot.description>Den plats som blir alla festers mittpunkt. Fester använder utrymmet runt om denna plats.</PartySpot.description>
  
</LanguageData>


 