<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <OrbitalTradeBeacon.label>handelsfyr</OrbitalTradeBeacon.label>
    <OrbitalTradeBeacon.description>Krävs för handel med handelsskepp i omloppsbana. Du kan bara sälja varor som är nära en handelsfyr. Kan vara under ett tak. Handelskepp kommer släppa varor nära handelsfyren.</OrbitalTradeBeacon.description>
    
    <CommsConsole.label>kommunikationspanel</CommsConsole.label>
    <CommsConsole.description>Används för att kommunicera med handelsskepp. Används även för handel och diplomati med andra fraktioner.</CommsConsole.description>
    
    <FirefoamPopper.label>brandskumssmällare</FirefoamPopper.label>
    <FirefoamPopper.description>När eld kommer nära denna smällare, eller den aktiveras manuellt, sprejas ett stort cikulärt område med brandskum.</FirefoamPopper.description>
	<FirefoamPopper.comps.1.useLabel>Aktivera brandskumssmällare</FirefoamPopper.comps.1.useLabel>
    
    <MoisturePump.label>fuktpump</MoisturePump.label>
    <MoisturePump.description>Pumpar mycket långsamt bort fukt från närliggande terräng, konverterar kärr eller grunt vatten till torrmark. Påverkar inte djupt vatten.</MoisturePump.description>
    
    <GroundPenetratingScanner.label>markpenetrerande skanner</GroundPenetratingScanner.label>
    <GroundPenetratingScanner.description>En nedåtvänd radar, kombinerat med sonar och magnetiska kameror kan du upptäcka (men inte identifiera) mineraler begravd djupt under ytan. Kräverryck en enorm mängd el.</GroundPenetratingScanner.description>
    	
	
  <!-- Transport pods -->

  <PodLauncher.label>kapselskjutare</PodLauncher.label>
  <PodLauncher.description>En tanknings port för att skjuta iväg en transportkapsel. kapselskjutare kan skjutas iväg som en grupp - men utskjutningsanordningar måste isäfall placeras intill varandra.</PodLauncher.description>

  <TransportPod.label>transportkapsel</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>En utskjutningsbar transportkapsel som kan bära människor, föremål eller djur. Kan användas för transport, överraskningsanfall eller som förstärkning i strid.</TransportPod.description>


  
	<!-- Facilities -->
	
    <MultiAnalyzer.label>multianalysator</MultiAnalyzer.label>
    <MultiAnalyzer.description>Ökar forskningshastigheten. Måste placeras jämte en högteknologisk forskningsbänk. En forskarbänk kan bara länkas samman med en multianalysator.</MultiAnalyzer.description>
    
    <VitalsMonitor.label>vitalparametersensor</VitalsMonitor.label>
    <VitalsMonitor.description>Ökar kvalitén hos behandlingen av patienten. Måste placeras jämte en sjuksäng. En sjuksäng kan bara kopplas samman med en vitalparametersensor.</VitalsMonitor.description>
    
    <ToolCabinet.label>verktygsskåp</ToolCabinet.label>
    <ToolCabinet.description>Ökar arbetshastigheten. Måste placeras jämte en arbetsbänk. En arbetsbänk kan ha endast två länkade verktygsskåp samtidigt.</ToolCabinet.description>
    
	
	<!-- Graves -->
	
    <Grave.label>Grav</Grave.label>
    <Grave.description>Lägg de döda i gravar för att ge dem en anständig slutlig viloplats. Kolonisatörer kan besöka gravar för meditativ glädje.</Grave.description>
    
    <Sarcophagus.label>Sarkofag</Sarcophagus.label>
    <Sarcophagus.description>Ett detaljerat gravmonument för att hedra den döde.</Sarcophagus.description>
	
	
	<!-- Cryptosleep caskets -->
    
    <CryptosleepCasket.label>kryptosömnkapsel</CryptosleepCasket.label>
    <CryptosleepCasket.description>En kryptosömnkapsel med intern energiförsörjning. Skapad för att försätta en person i dvala och skendött tillstånd under en längre tid.</CryptosleepCasket.description>
    
    <AncientCryptosleepCasket.label>gammal kryptosömnkapsel</AncientCryptosleepCasket.label>
    <AncientCryptosleepCasket.description>Det verkar som denna kryptosömnkapseln har varit förseglad under väldigt lång tid. Vem vet vad den kan inehålla?</AncientCryptosleepCasket.description>
    
	
	<!-- Spots -->
	
    <MarriageSpot.label>bröllopsplats</MarriageSpot.label>
    <MarriageSpot.description>En plats där bröllopscermonier kan hållas. Åskådare kan se på från båda sidorna.</MarriageSpot.description>
    
    <PartySpot.label>festplats</PartySpot.label>
    <PartySpot.description>Den plats som blir alla festers mittpunkt. Fester använder utrymmet runt om denna plats.</PartySpot.description>
    
</LanguageData>
