<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <CraftingSpot.label>tillverkningsplats</CraftingSpot.label>
    <CraftingSpot.description>En plats för tillverka enkla saker som provisoriska knivar eller bågar.</CraftingSpot.description>
	
	
	<!-- Work tables -->
    
    <TableSculpting.label>skulptörbord</TableSculpting.label>
    <TableSculpting.description>En arbetsbänk utrustad för att konstnärligt skulptera.</TableSculpting.description>
    
    <TableButcher.label>slaktbord</TableButcher.label>
    <TableButcher.description>Ett tungt bord till för att slakta döda varelser och utvinna råa köttbitar.</TableButcher.description>
    
    <HandTailoringBench.label>handarbetesbänk</HandTailoringBench.label>
    <HandTailoringBench.description>En arbetsbänk för att skräddarsy kläder för hand. Arbetet sker till 40% av hastigheten till skillnad mot en elektrisk symaskinsbänk.</HandTailoringBench.description>
    
    <ElectricTailoringBench.label>elektrisk symaskinsbänk</ElectricTailoringBench.label>
    <ElectricTailoringBench.description>En arbetsbänk med en symaskin för snabb sömnad av kläder. Kan arbeta utan el vid 40% av normal hastighet.</ElectricTailoringBench.description>
    
    <FueledSmithy.label>vedeldad smedja</FueledSmithy.label>
    <FueledSmithy.description>En vedeldad smedja utrustad för smide av icke-mekaniska vapen och verktyg.</FueledSmithy.description>
    
    <ElectricSmithy.label>elektrisk smedja</ElectricSmithy.label>
    <ElectricSmithy.description>En eldriven smedja utrustad för smide av icke-mekaniska vapen och verktyg.</ElectricSmithy.description>
    
    <TableMachining.label>maskinbearbetningsbord</TableMachining.label>
    <TableMachining.description>En arbetsstation för montering och demontering av maskiner såsom vapen eller mekanoidkroppar.</TableMachining.description>
    
    <ElectricStove.label>elektrisk spis</ElectricStove.label>
    <ElectricStove.description>En eldriven spis med en bifogad bänkskivan för att förbereda måltider.</ElectricStove.description>
    
    <FueledStove.label>vedeldad spis</FueledStove.label>
    <FueledStove.description>En enkel vedeldade spis med en bifogad bänkskivan för att förbereda måltider.</FueledStove.description>
    
    <TableStonecutter.label>stenhuggningsbord</TableStonecutter.label>
    <TableStonecutter.description>En arbetsbänk utrustad för att hugga användbara block ur grov sten.</TableStonecutter.description>
    
    <Brewery.label>bryggeri</Brewery.label>
    <Brewery.description>En arbetsstation med all den utrustning som behövs för att brygga öl.</Brewery.description>
    
    <DrugLab.label>droglabb</DrugLab.label>
    <DrugLab.description>En arbetsbänk utrustad med olika behållare, värmare, och mätutrustning för att producera en mängd olika läkemedel och droger.</DrugLab.description>
    
    <ElectricSmelter.label>elektrisk smältugn</ElectricSmelter.label>
    <ElectricSmelter.description>Extraherar användbara metall från slagg bitar och andra blandade metallföremål. Förbrukar mycket ström.</ElectricSmelter.description>
    
    <ComponentAssemblyBench.label>komponentmonteringsbänk</ComponentAssemblyBench.label>
    <ComponentAssemblyBench.description>En arbetsbänk utrustad med avancerade verktyg för produktion av komponenter från enklare material.</ComponentAssemblyBench.description>
	
    
	<!-- Non-standard work buildings -->
	
    <SimpleResearchBench.label>enkel forskarsbänk</SimpleResearchBench.label>
    <SimpleResearchBench.description>En enkel bänk med skrivdon och lågteknologiska vetenskapliga verktyg. Forskare arbetar här för att upptäcka nya saker.</SimpleResearchBench.description>
    
    <HiTechResearchBench.label>högteknologisk forskarsbänk</HiTechResearchBench.label>
    <HiTechResearchBench.description>En högteknologisk bänk med datorer och elektronisk mätutrustning. Forskningen påskyndas av högteknologiska verktyg. Kräver ström.</HiTechResearchBench.description>
    
    <ElectricCrematorium.label>elektrisk krematorie</ElectricCrematorium.label>
    <ElectricCrematorium.description>Kremerar kroppar. Eldriven.</ElectricCrematorium.description>
    
    <HydroponicsBasin.label>hydrokultursbassäng</HydroponicsBasin.label>
    <HydroponicsBasin.description>Till för att odla mat. Hydrokultursbassänger kan snabbt odla ett fåtal plantor. Kräver ström, växter kommer att dö om strömmen bryts.</HydroponicsBasin.description>
    
    <FermentingBarrel.label>jäsningsfat</FermentingBarrel.label>
    <FermentingBarrel.description>Ett fat för jäsning av rå vört till öl.</FermentingBarrel.description>
    
    <DeepDrill.label>djupborr</DeepDrill.label>
    <DeepDrill.description>En djup borrigg för att utvinna mineraler från djupt under marken. Använda ett markpenetrerande scanner att detektera resurser.</DeepDrill.description>
    
	
	<!-- Nutrient dispenser -->
	
    <NutrientPasteDispenser.label>näringsmassmaskin</NutrientPasteDispenser.label>
    <NutrientPasteDispenser.description>Syntetiserar näringsmassa från organiska råvaror. Den förbrukar mindre ingredienser och tid än någon annan måltid produktionsmetoden - men ingen gillar att äta näringsmassa. Accepterar rå mat, men inte grov växtmaterial såsom hö.</NutrientPasteDispenser.description>
    
    <Hopper.label>silo</Hopper.label>
    <Hopper.description>Behållare för resurser som används av t.ex näringsmassmaskiner.</Hopper.description>
    
</LanguageData>
